\input{../../../../main.tex}

\printtrue

\begin{document}
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Колебания. Серия 2}{11 класс}

\taskpic[7cm]{Грузик массы $m$ подвешен на двух одинаковых пружинах жесткостью $k$(см. рисунок). В начальный момент времени грузик отвели на расстояние $x_0$ и придали ему сокрость $v_0$ в направлении от положения равновесия. Найдите зависимость координаты грузика от времени. Силой тяжести пренебречь. Длина пружины в нерастянутом состоянии пренебрежимо мала.\answer{$\omega = \sqrt{\dfrac{2k}{m}}; x\left(t\right) = x_0\cos{\omega t} - \dfrac{v_0}{\omega}\sin{\omega t}$}}
{
 \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
  \draw[platform] (-2,-1) -- (-2,1) (2,1) -- (2,-1);
  \draw (-2,0) -- (-1.9,.025);
  \draw[spring] (-1.9,.025) -- (-.15,.4625);
  \draw (-.15,.4625) -- (0,.5);
  \draw (2,0) -- (1.9,.025);
  \draw[spring] (.2,.45) -- (1.9,.025);
  \draw (.2,.45) -- (0,.5);
  \draw[->, thick] (0,.5) --++ (0,.5) node[pos=.5, right] {$v_0$};
  \draw[ball color=black!80] (0,.5) circle (.1);
  \draw[dashed] (-2,0) -- (2,0);
  \draw[<->] (0,0) -- (0,.4) node[pos=.4, right] {$x_0$};
\end{tikzpicture}
}

\task{Два груза, массами $M$ и $m$ соединены лекгой пружиной, имеющей жесткость $k$. Найдите частоту такой моды собственных колебаний системы, когда грузы движутся вдоль прямой, соединяющей их центры.
\answer{$\omega = \sqrt{k\dfrac{m + M}{mM}}$}}

\libproblem{savchenko}{3.5.16}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.65}

\task{Постройте так называемую фазо-частотную характеристику, то есть зависимость сдвига фазы вынужденных колебаний от частоты вынуждающей силы. Рассмотрите 2 случая:
\begin{enumcyr}
    \item в системе отсутствует любое трение;
    \item система с вязким трением, т.е. сущетсвует сила $\vec{F} = -\beta\vec{v}$
\end{enumcyr}
\answer{в первом случае график -- ступенька, во втором -- арктангенс.}}
}

%\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.40}

%\libproblem{original}{millikan}

%\libproblem{irodov}{3.102}

\end{document}






%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
